{
    "question": "Apa arti penting diselenggara kegiatan festival budaya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kegiatan Festival budaya bertujuan mendorong pengembangan dan promosi seni budaya dan pariwisata.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>COSIAL</p><p>INSTAGRAM : SCRIPT_JAVA178</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>arti penting dr sebuah kegiatan festival budaya adalah mendorong pengembangan, promosi seni budaya dan parisiwata. selain itu festival budaya jg harus sering diadakan sebagai bentuk pelestarian sebuah budaya agar tidak hilang atau punah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dalam-pancasila-nilai-persatuan-dan-kesatuan-dilambangkan-dengan-429",
            "question": "Dalam pancasila nilai persatuan dan kesatuan dilambangkan dengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Pertanyaan:</h3><p>Dalam pancasila nilai persatuan dan kesatuan dilambangkan dengan?</p><h3>Jawaban:</h3><p>Sila ke 3 Pamcasila</p><p>Persatuan Indonesia</p><p>Dilambangkan dengan pohon beringin</p><p></p><h2>SEMOGA MEMBANTU</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>S</strong><strong>I</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>E</strong><strong> </strong><strong>-</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong> </strong><strong>\"</strong><strong> </strong><strong>P</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>S</strong><strong>A</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>D</strong><strong>O</strong><strong>N</strong><strong>E</strong><strong>S</strong><strong>I</strong><strong>A</strong><strong>\"</strong></p><p><strong>G</strong><strong>A</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>R</strong><strong> </strong><strong>\"</strong><strong> </strong><strong>P</strong><strong>O</strong><strong>H</strong><strong>O</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>\"</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><ul><li>SEMOGA MEMBANTU </li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "21-peran-nyata-masyarakat-dalam-kerjasama-dibidang-ekonomi-untuk-907",
            "question": "21 Peran nyata masyarakat dalam kerjasama dibidang ekonomi untuk pembangunan nasional adalah    a membuka toko b. membayar pajak c. melakukan jual beli d. bekerja di toko\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.melakukan jual beli </p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. membayar pajak</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-wni-ketika-berusia-4-tahun-diangkat-secara-sah-sebag-140",
            "question": "Seorang anak wni ketika berusia 4 tahun diangkat secara sah sebagai anak oleh wna. apakah anak tersebut tetap menjadi wni? jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak, karena WNA tersebut sudah secara sah mengadopsi anak tersebut. Jadi anak tersebut tetap menjadi WNA</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-a-etos-kerjab-taat-aturanc-kompeti-261",
            "question": "Apa yang di maksud dengan : a. etos kerjab. taat aturanc. kompetisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. <strong>Etos kerja </strong>adalah sebuah nilai yang didasarkan pada kerja keras dan ketekunan. </p><p>B.<strong> Taat beraturan</strong> berarti mematuhi dan melakukan hal-hal yang tidak bertentangan dengan peraturan.</p><p>C.<strong> Kompetisi </strong>adalah interaksi yang menyebabkan persaingan pada kedua individu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "syarat-terjadinya-kebangkitan-nasional-menurut-budi-utomo-adalah-582",
            "question": "Syarat terjadinya kebangkitan nasional menurut budi utomo adalah ... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pendidikan ke jenjang yang lebih tinggi </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong><em>1. pendidikan ke jenjang yg lebih tinggi</em></strong></p><p></p><p><strong><em>1. pendidikan ke jenjang yg lebih tinggi2. kesadaran warga Indonesia terhadap penjajahan</em></strong></p><p></p><p><em>semoga </em><em>membantu</em><em>:</em><em>v</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-manfaat-persatuan-dan-kesatuan-untuk-membangun-kerukun-273",
            "question": "Sebutkan 3 manfaat persatuan dan kesatuan untuk membangun kerukunan di dalam kehidupan sehari hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p></p><p><em>Terwujudnya kehidupan yang seimbang, selaras, dan serasi antar masyarakat. Pelaksanaan gotong-royong akan berjalan lancar dan baik. Memupuk rasa kerjasama dan saling tolong-menolong di dalam kehidupan sehari hari. Menjaga kerukunan dan menjalin tali silaturahmi.</em></p><p></p><p><strong>Semoga Membantu \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-tanggung-jawab-terhadap-lingkungan-yang-kotor-114",
            "question": "Sikap tanggung jawab terhadap lingkungan yang kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bergotong royong membersihkanya </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melakukan kerja bakti bersama untuk membersihkan lingkungan sekitar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-gabungan-sosial-yang-dibedakan-dari-golongan-golongan-sosial-195",
            "question": "2. Gabungan sosial yang dibedakan dari golongan-    golongan sosial karena mempunyai ciri-ciri paling\r\nmendasar dan umum berkaitan dengan asal usul\r\ndan tempat asal serta kebudayaan disebut ....\r\na. kelompok sosial\r\nb. warga negara\r\nc. suku bangsa\r\nd. penduduk\r\n\r\nTolong dijawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. suku bangsa </p><p>karena suku bangsa berkaitan dengan asal usul dan tempat asal serta kebudayaan </p><p>[tex]semoga \\: membantu \\: [/tex]</p><p><em>Semangat </em><em>belajar</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>. </em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-faktor-pendorong-dan-penghambat-terjadinya-integrasi-nas-519",
            "question": "Sebutkan faktor pendorong dan penghambat terjadinya integrasi nasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Faktor pendorong integrasi nasional :</p><ul><li>Perasaan Senasib dan Seperjuangan</li><li> Rasa Cinta Tanah Air</li><li>Keinginan untuk Bersatu</li><li>Budaya Saling Membantu</li><li> Wujud Ideologi Nasional</li><li> Antisipasi Ancaman Negara Lain</li></ul><p>Faktor penghambat integrasi nasional : </p><ul><li>Kurangnya sikap saling menghargai perbedaan di dalam masyarakat.\n</li><li>Kurangnya sikap saling bertoleransi dalam masyarakat.\n</li><li>Kurangnya kesadaran diri dalam masyarakat untuk menjaga persatuan dan kesatuan.\n</li><li>Adanya sikap tidak puas dan perasaan tidak adil terhadap ketimpangan yang terjadi dalam masyarakat.</li></ul><p><strong>semoga membantu yaa:v</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tindakan-yang-mencerminkan-dalam-menjaga-hewan-adalahamelakukan-861",
            "question": "Tindakan yang mencerminkan dalam menjaga hewan adalaha.melakukan konservasi terhapadap hewan endemikb. mengambil gading gajah dengan paksa c. membuat mantel jaket dari bulu hewand. melakukan jual beli hewan endemik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya a.melakukan konservasi terhadap hewan endemik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}